一地兩檢藏凶險 智庫文件揭真面

大家都捉錯用神了，高鐵一地兩檢的重點，根本不在於「體現主權」，而是長遠而言，中共可以全面監控港人的一舉一動甚至一語一言。

且讓過去告訴未來。

11年前（即是2007年8月9日），被視為時任特首曾蔭權「御用智庫」的智經研究中心，發表了一份名為《建構港深都會》的研究報告。撫今追昔，這份報告，表面上探討「深港同城化」，實際上是香港「被融入」中國發展大局的藍圖。事隔十一年，終於應驗。

這份報告建議，短期內為深圳居民簽發可以多次往返香港的「智能通行證」。這個建議，可說已經透過其後的「一簽多行」而得到實現。但這份報告最「高瞻遠矚」之處，就在於第五章第二節所說的「改善『深港都會』的要素流動狀態」（煩請忍受一下諸如此類的「黨八股」）。

在這一節裡，智經提出一個比一地兩檢更「先進」的建議，就是「一關兩檢」。這個建議，可說是「加強版一地兩檢」。且聽智經怎樣說：

「從長期看，在一張身份證中儲存持證人兩地的資料，真正做到“一關兩檢”。香港有受訪者提議智能身份證能夠同時記錄持證人兩地的資料，過一次關便可以完成兩地的檢查，節省很多時間。」

這，就是一地兩檢的真正目的，即是說：透過牢牢掌握香港人的資料，再經過雲端大數據處理，任何香港人的一舉一動，如果中共有需要知道，都無所遁形。

而更具奧威爾式（Orwellian）監控色彩的建議，智經也不忘進一步提出。至於包裝方法，就是「便捷」，一如早前運房局局長陳帆推銷一地兩檢時的解說。智經跟著如是建議：

「港深政府應不斷研究再簡化檢查程序和採用改進過關程序的軟件，減低過關所需要的時間……兩地政府可以投入資源，共同研發更有效率的過境系統和設施，這套系統將連接兩地的電腦過境系統。」

據了解，這套「更有效率的過境系統」，就是在大陸已經大行其道的「面部識別系統」。而未來那個「美麗新世界」將會是，香港人連身份證都無需出示，只需直來直往內地關口，那些面部識別系統就會自動「幫你」檢定驗證。你說，是不是「超便捷」呢？

事到如今，說個故事吧：如果西九高鐵總站是特洛伊城的城門，那麼，中國口岸區就是那隻作為大禮的木馬。

順帶一提中國於上個月五月一號開始實行社會信用 , 任何人被評為失信者就會被禁止乘坐火車及飛機甚至禁止出境 , 如果未來實行一關兩檢該系統好可能會引入香港

Coroner’s report: Hong Kong’s death is due to sacrifice to expediency!

不嬲都講緊支那法點如何通過一地兩檢響香港被合理執行既問題

洗撚睇乜經咩，我9錢一早屌鳩鐵係深圳食香港第一步！！！(依家支那甚至廣東已經好多字媒用"深港"咁寫！！)

最逼徹係，香港好多優質公共資源尤其平價或免費會俾可即日來回遠至湖北河南既蝗侵佔！！！

最切身傷害既肯撚定係已經成日爆煲既醫療！！！！